[3DS] Fire Emblem Echoes 另一位英雄王 討論區

實用連結：

日文攻略

老牌火紋攻略站，不過Echoes頁面未更新，有需要可以參考原作外傳攻略

英文資料庫，已更新角色成長率同支援等資料

部分遊戲系統介紹：

-語言-
收錄日文/正體/殘體文本，可以隨時在開[game menu → extra → 言語設定]變換

-戰鬥-
今作係外傳重製，部分系統偏離傳統火紋

。地型迴避補正非常高，例如森林+40
。無武器屬性相剋
。弓手可以近身反擊，視乎技能，射程可以去到五格
。用魔法需要扣自己血，但可以無視敵方嘅地型迴避補正
。法職升級就可以學到新魔法
。攻擊速度大於對方1點即可追擊

-轉職-
角色升到一定level，就可以去Mila神像轉職
轉職時，角色能力會即刻升到上級職level 1嘅基礎值
例如村人升做傭兵，速度就會升上10
假如轉職前速度已高過10，就會保留原來數值
因此，即時轉職會比較有利，即戰力會較強

新舊作品討論都歡迎

留名
未玩過原版外傳
覺得今集玩落唔太難
+1速就有追擊，速度好似變得無咁重要
裝武器學戰技感覺好新奇，但又好似好屈
eg一開波把電刀
係迷宮斬草好似玩緊zelda咁，差啲想出迴斬
地型太屈，基本上好難死
敵人AI又好似唔太高，唔識屈番地型
有時敵人明明佢兩隻夾擊我一隻我就會死，但因為敵人少血

有時敵人明明佢兩隻夾擊我一隻我就會死，但因為敵人少血，會on99行番據點回血……

下午買咗普通限定版
任天堂限定版冇貨，啱先又趕住買完就返學，就普通限定版算
但，聽日放學先有時間玩

普通版港版同日版有咩分別
除左港版多左畫冊

有無好似IF 咁炒賣?
聽日去買

終於有post

應該冇分別喎，我買日版都有送畫冊，最好買果陣問清楚

前日買都正常價，而且應該炒唔起啦
if果陣個雙版本炒到過千，到而家都仲記得

我買咗限定版（game+ost碟+第1彈dlc序號）
499

究竟有幾多個版本?
好似睇過有個版本有畫集，但我上官網同amazon都唔見有

過千
睇人講今次呢隻complete set都係700左右
BTW 啱啱玩完第二章 幾好玩

港代理版(其實姐係日版痴咗港任貼紙)就包畫冊
喺香港GAME舖買GAME無論係普通版定限定版都應該會包畫冊
上日本網 (日任官網同AMAZON)就未必包

留個名先

你地會唔會買啲dlc?

火紋啲dlc真係多到呢
計埋仲貴過餅帶
啱啱數下if啲dlc，計埋透魔王國，一共要7000円
echoes估計都有5000円dlc

點解唔直接擺埋落餅帶度直頭賣10000円咪算囉 要人買嚟買去，仲有任天堂個網絡下載系統又on99，要跟機，他日佢關server或我部3ds壞咗咪冇曬啲下載

真係好好奇第2 3彈會出D乜嘢 賣成4000YEN
IF 除咗路線DLC 印象中都好似冇咁貴

有故事內容果啲DLC可能會買
比你grind果啲就睇定啲先，第3彈全10種咁多，究竟有乜花神

有時d角色有特別對話，有咩用？

2格內放某D特定角色組合會+支援度
發生對話之後就會升支援級數
角色組合係3格內都會有支援效果 (例如+攻/命中)

係咪指打打下可以揀talk?
呢個係支援，升完喺戰鬥中命中/迴避/必殺會有bonus

明白，thanks！

屌你正啊喂

玩到CelicaI成船都法師個map
被迫推個修女出去tank其中一邊，乜鳩map黎

隻重甲出都冇出過去

我3ds新手黎
dlc點dl？
唔識睇日文連上eshop都唔撚識

我之前淨係玩過系譜
玩落無相剋已經覺得好神奇
追擊設定又係麒麟怪
我都同意一開波把電刀好撚屈機
不過我懷疑我miss左一開波個龍盾

我個時即出入手都炒唔起wo
好似五舊幾入手if雙版本

留名
過兩日買 希望有暗夜L既挑戰性

應該喺係美拉齒輪到搞
未down唔肯定

其實覺醒L我都覺得幾難
但double系統太屈
後期變左指定角無雙輕鬆過

終於有post 新手留名

美拉齒輪收唔收香港信用卡

買咗完全版,有ost,畫冊同幾代嘅movie collection

有d武器真係好撚屈，揸住就可以開無雙

NDS之後都無玩過
一開始將仔仔轉晒做傭兵, 女女轉做天馬

我對上係系譜

好似有得瘋狂轉職, 所以求其轉下先

真？
我仲諗住升高d先轉

thanks

好玩既game真係好怕爆機

好耐以前3ds eshop買過野， 可以直接用香港信用卡俾錢， 而家有無改就唔知

我睇到有D人建議某D角色可以farm到lv20先轉
好似雙主角/奶媽/法師/飛馬, 因為呢幾個角色只可以轉一次(?)

其餘角色可以即轉或者lv10左右就去馬.

其實有無D比較詳細既心得

我未玩 但一般都升爆先轉

DLC 係大地圖個MENU --> 通信果度DOWN

一周目夠LV就轉咗 衝咗劇情先
之後玩再慢慢升

呢集好難升爆level，
同埋有無人知村民滿level係咪同之前一樣都係10？

應該改左20LV

屌你老母把黑暗劍用黎自殺真係一流

隻game全程語音?

聽講係得傭兵個條線可以轉返做村民

玩咗開頭 對話有

差唔多全部對話都有

公價幾錢, 唔想食炒價

e個外傳個內容劇情o唔ok家？見有中文所以考慮，會想睇劇情

以前玩過gba封印烈火英文版咋

今次用埋廣東話宣傳，普通版都有畫冊，算係有誠意，希望佢以後多d中文化遊戲

同火紋太唔同
冇咩癮( 只打到第二章)

$320前後，應該冇乜人炒呢隻

玩火紋好難期望有好精彩嘅劇情
基本上有大半作品係行穩陣王道，剩低果啲就眼高手低/奇撚怪怪
不過如果封印烈火嘅故事滿足到你，呢隻都可以考慮下嘅

算ok既，因為烈火叫有少少控制結局？ 記得玩家最後可以令hector 同邊個女角一齊，例如Lyn

火紋初期玩法，當係致敬

應該得外傳係咁啫？
我玩過暗龍remake都係一map map嘅slg

好似係得外傳係咁

盧卡俾魔女轉移爆擊死
成版再嚟過又俾另一個魔女爆擊死

火紋既樂趣就係俾人幾%瘋狂爆擊regame

今次用咗齒輪

個龍之祠係咪真係復活到同伴？有無代價
女主條線發覺幾難
收返之前話隻game易玩

今集係咪冇得通訊對戰？淨係玩過nds兩隻remake,想同frd打

想問啲村民駛唔駛升爆lv先轉職

唔建議咁做，打得辛苦咗又唔會有明顯得著
今集成長率普遍都低，好似返咗封印之劍果陣咁

明白 唔該晒
上位都係轉得就轉？

第三章有度全版騎士，都難難哋
最後屈AI贏，嗰種感覺都幾差

同問
上集IF有得通

好似低過封印，升1係家常便飯，
我以為自己練緊馬卡斯

兩個兵士同箭手都轉得，唔知轉唔轉好
都開始難難哋

打到リゲル城
背景音樂激昂到

第四章打到想講粗口
得一隻飛騎打毒沼澤地形
對面兩隻法司係咁召喚怪物
其他人行都行幾步就無哂血

想玩覺醒同if，但無中英文係咪無乜影響
反正劇情都係個d

你普通定困難？

普通

冇影響
因為睇咗劇情觀感會差咗

alm夠頂一條team

你係咪練過lv

無特登練
佢好似lv10咁上下

第三章要解任務係咪要兩條線互傳道具？

打索尼亞冇嘢跌
打迪恩有勇者之劍
好彩冇亂save

我同你差唔多進度

劇情咪又係王道小子成長Q，睇佢地動作都估到做乜

隻驚有無多重結局果d?

原本廢事太難自己玩自己, 揀左普通+經典,
點知似乎太易玩了, 出事仲以可以用齒輪回溯
但玩到第三章又唔想重玩

其實火紋人物關係細節先係重點.
主線反而唔係主點.

但偏偏呢D細節位真係要睇得明先得,
所以我覺得中/英文都幾緊要

我去到第3章覺得又唔係真係咁易

我其實都想100%享受隻game所以都怕覺醒同if無中英文

有興趣自己search人哋嘅翻譯劇情，
不過咁又好似唔叫享受

覺醒同IF 美版咪英文,
不過日機玩唔到

有中文既, 上面的老翻囉

利申:玩日文版, 大慨劇情實明, 但細節位就

我都希望後尾會難返D, 頭兩章真係機戰咁既level

最衰3DS D無聊器好似到宜家都無一款真係掂,
唔係我都想重玩美版覺醒

頭兩章全部都扣咁濟
我悶到一去敵turn就start全skip
3章開始要諗，都用過幾次齒輪

*頭兩章全部都扣1咁濟

if 玩日文 查住字典黎玩

三章真係死過好多次
我玩無得復活

d仆街魔女無路捉既喂

打到Celica對海賊大佬果度，頂你召夠骨未呀

第4章
好撚好玩 完全停唔到

信和 普通版 幾錢？
想買

岩岩信和 行第一間見328就買左 我估其他店都差唔多

後期敵方痴撚線識地圖炮

後期係幾後？

if英文版有改劇情
form wiki:
並且相較於日版遊戲，歐美版本的遊戲內容有一定的刪減和修改。

利申：唔識英文，覺醒同if玩日文版，識睇日文，但冇聲真係好多時候都唔想睇，尤其啲二線配角支援對話

今次echos全語音好正，但3ds個喇叭

玩到天馬細妹加入都未見兩個家姐
原來要返去村

Ok,thx

4章
本身打算20lv先轉職但真係唔夠打

我都去到4章
關關都好難打痴能線
一分心少少就要re

玩得啦 直接玩困難經典 瘋狂regame

原來隻肥佬boss會走佬，打贏佢係咪有龍盾拿

一轉左職易好多

屌原來兩邊都會加入
又想重打

15個鐘

唉等我都轉先

我都miss左龍盾

好撚好玩 返工都帶埋部機搭車玩
好玩過if

我都係
無懼世人既目光

我都Miss左

我都係

鍛造系統幾得意，將Celica把黃金劍轉做Zofia劍，+6攻秒秒秒
暗黑劍唔用又可以轉做勇者劍

推完Celica三章果邊，搞到Alm果邊一街都係敵人

入手隻game果陣見佢有擦身通訊
唔知係擦咩呢？

呢頭講完易左
轉個頭又卡關
個大佬無敵
所有攻擊都可以抵消
不受地形影響
而且用魔法唔扣血
識召喚栗子球
栗子球識分身
一開波的一隻栗子球
殺左幾回合
而加地圖成十隻+無敵boss

屌,駁唔到,之前玩3ds game都係係屋企玩,但今次真係拎埋出街玩

有冇人知

屌正
把暗黑19劍可以轉走實在太好

暗黑劍幾過引呀 用隻高幸運既用 冇咁易自己奶野

應該冇對戰，對比if通訊元素少得可憐

唔肯定啲泉水係咪可以刷
頭先入左一次出經驗泉水 刷唔靚啲點數
第二次入變左HP 泉 即刻重新開機
第三次入又變返經驗之泉

if 通信派改造技

奶一次都仆得街
勇劍刺劍仲好

新手買3DS冇耐，想問下有冇話要部機更新到latest version先玩到？

想問下有冇巴打做左5把鋼槍既任?
比哂5把槍係咪剩係得錢? 定之後再有後續任?
因為上次比完5個珊瑚碎片佢

入面既匯率好黑
500銀先換到1金
1金換得100銀

d名聲有乜用？
屌還返個盾，得個蘋果

果個商人好似仲有個任務係比30銀佢換魔防ring

尋日經過深水埗望最普通個版本 係348$ ，係正價定點？

利申: 未買

偏貴，之前唔少報價都係320前後

還盾好似唔多著數

隻game 係咪死左既角色唔會復活， 我唔小心推得個村民朋友太前被人劈死左

睇你一開波揀左乜

個爛鬼黃金蘋果有乜用

火紋傳統
經典模式係咁

其實個盾又唔係真係好有用，又重又唔係加好多防
玩no grind的話，食咗個蘋果送100經驗好過

係咪冇辦法反擊打3格既魔法
明明我隻魔法師都打到3格 公平咩

想問下個save跟機定跟帶

好想要個龍盾
要升爆隻角色同第一關個boss屌

唔使喎

打走右邊啲兵再撒退，再入去個騎士會去咗右邊守

有啲想買 但if黑夜都未爆
請問係咪照舊日版就日文無語言揀？

龍之祠堂有個復活泉
死左人可以去試下

都係既 不過有個魔防既盾都幾有用 岩哂重盾用 好低魔防
留返蘋果比主角轉職前用先

盧卡同克雷貝你兩個含撚啦
累我re左十次

有兩個盾可以分別換蘋果

日都有中文揀

後面有條友識得整龍盾
4塊龍鱗

日版有齊日文正體殘體

解放軍班蛋散冇個靠得住
係得女聖騎叫做好少少

個女聖騎勁撚到癲

好多道具都唔知有咩用又唔敢賣
又無攻略

暫時搵到得呢版可以參考，睇下有冇quest要用到果個道具
冇咪考慮下賣咗佢

有關用女主係毒沼澤攻城，d飛龍不停出好難攻

前期少高級兵只可以慢慢推
一次送一兩隻兵去門口無毒的地板
如果有耐性可以練到轉職先
有d組合可以參考：
兩個聖女-》一個傳送弓兵入城，殺死召喚兵種的敵人，另一個聖女用救援捉番隻弓兵出城唔好俾人圍死
另外聖女有技能唔受地形影響，同時身邊人回復5hp，可以同法師/弓兵一步步前進
對面會優先打幻影兵，所以都可以叫d兵出黎做肉盾然後遠程兵削佢地血

唔賣唔夠位放野
後面d關要打幾層迷宮要儲定食物

原來可以咁
我宜家好似跌左入泥漿咁上又唔係退又已經打左7,8波飛龍

因為我都卡左好耐關

撤退先

終於過到

魯伊巴巴館煩到嘔

呢關令我後悔冇將女村人轉做修女
warp + rescue一定輕鬆好多

我呢關前先轉
幾多lv有rescue?

下級職修女lvl10就學到

算係新手
揀左困難經典
開頭四個村民係咪要玩魔劍LOOP黎爆LV先夠玩後期???

我打到4章中盤，覺得冇乜需要太在意去練lvl
你想佢地一直有用，轉個合適嘅職業就夠
傭兵基本上廢極有限，想要近戰就轉呢個
騎士槍兵冇都ok，用之後加入果班就夠做
Robin同Kliff可以考慮轉mage，佢地學到嘅魔法比較強
囡囡最好轉修女，前期可分擔Slique嘅工作，後期有rescue
天馬可以考慮，但係用Clair都夠，冇乜必要轉兩隻天馬

我跟返一開始係村魔講細個練習D野,Robin做弓,Kliff做魔,囡囡做左天馬,最後一個就係傭兵
仲係第一章,暫時大家都有作為

因為我都係見有心得講話D大魔王要用爆點人打先得
如果無必要練等我都係照玩落去算

一口氣打完頭3章

暫時既感想係唔算太難玩 冇特別需要刷lv 亦未需要轉職住

留名
目前進度第3章尾

冇打龍盾，冇刻意刷lv

覺得全部村民轉傭兵太限死玩法，所以一開始依照村中提示將3個村民轉左傭兵，弓手，魔導士，村姑轉飛馬

岩岩打完男主果邊水閘，用兩隻飛馬直衝Boss用米拉齒輪拼RP
其他角色係下面打班魔導士敵人

re左n次成功救到妹妹

妹妹放技要6血 打到佢唔夠血就得

妹妹傳送嚟的話就用戰技打到佢1血
即刻唔會攻擊，因為出魔法要血

用修女直接傳送男主秒左個BOOS好似易啲

好後悔將村姑轉左做天馬
應該轉修女

而家打到四章
搞到女主果邊戰力好似平均啲
男主果邊又好多魔女
好彩有女騎士頂下

我hard mode 主角唔夠佢抽 最尾用弓屈射程

呢作既弓手真係好好用
尤其係轉左職做狙擊手
手長啲 人地未埋身就打到殘血

隻game 第四章先係開始
高級的幻影兵係魔戰士
行得快而且可以秒魔女
叫八隻出黎同對面死過
自己係後面執雞
屈番電腦轉頭好爽

打皇帝果關隻弓射唔到入城
都係傳主角入城絕技殺死個皇帝
然後成支軍隊投降唔洗打

痴線
第五章最後一關
屈左兩個鐘先埋到boss身邊然後俾佢秒殺左
又要從頭打過

男主戰技有留力

呢關比想像中易
用狙擊手行前少少就打爆左個boss

終於要面對個兩team騎兵
點撚打

金毛會變npc

之前未打魔女就挑騎士機

又要帶住部機返工

冇殺到金毛就得

呢集經驗值點計？
有冇好似覺醒咁轉職加內藏lv?

我發覺同職業都唔一定同技能
聖女有d有遠和治療有d無

今次D職業好少, 呢個起碼叫每個角色都有少少分別

今日買 大約幾錢？

HKD 318~330 左右吧

屌男主角個邊真係雜牌軍黎
無個打得
後來join個d先叫好少少

你係咪啲村民轉咗啲唔夾嘅嘢

同埋天馬拎住騎士殺手都追擊到人，我覺得幾有用

咁我又真係9轉既

最大路
克里夫 魔道士
羅賓 弓箭手
格萊 傭兵
艾菲 修女？

想問大家so far隻game如果同其他玩家連線，有咩互動玩？
知道無得玩家對戰

依集難度比起if暗夜點？

暗夜玩hard打到2幾關放棄唔想玩

我覺得呢隻易過暗夜好多
暗夜我係後悔玩左hard, 呢隻我係後悔無玩hard.
主要都係個時間回溯,
某程度仲惡過機戰save/load大法, 雖然有次數限制

我就係想問依樣 咁我依隻玩hard了
暗夜後面真係玩唔到落去 想重玩又無動力 最後放埋一邊無爆機

我覺得有新系統嘅都係玩咗normal先好
我第一次玩暗夜，normal都玩到好痛苦
之後知道點樣玩技能同子代，二週揀hard都玩得開心

克里夫 魔道士
羅賓 傭兵
格萊 弓箭手
艾菲 騎士

騎士fail ?
但我隻艾菲修女LV13 攻17 , 仲大力過其他有J果D

我開頭都係羅賓格萊掉轉，
結果係格萊唔夠快，羅賓唔夠防

艾菲騎士fail
羅賓傭兵真係唔夠防, 一上前就死
格萊無問題, 做到主力輸出

我暗夜好似都係2x話放棄.
玩兩個鐘之後大意死一隻又要重玩個feel真係gg,
雖然以前玩fe都係咁, 但宜家無咁多時間煲機 .

宜家normal玩到第4章仲係好易玩, 唔知hard會難幾多, 要等其他巴打包膠

初頭覺得4章好難
升左D LV, 轉左幾隻職就易左好多, 宜家男主過左雙騎士團, 女主就到豬達

我試過打到boss,
計傷害時冇留意takumi有復仇，佢一發動就秒咗我

困難經典玩到第4章
女主第一個難位應該係沙漠， 我打到呢度升狙擊手同劍客
男主第一個難位係森林祠堂d骨
無啦啦成堆15lv骨， 我打到呢度升d重甲， 狙擊手， 劍客

好勁

原來有巴打開

爆左呢隻真係想搵返覺醒個D黎玩

五章最終關求教
睇埋舊版攻略都過唔到

男主班朋友無個打得， 連盧卡都唔多掂

盧卡先係最垃圾個個
帶出去反而累街坊, 要湊佢

克里夫我未loop無凹點
係魔戰士就已經over 200點
主動升爆都無200點
已經技速綠咗
無個打得?

整體黎講應該係弱過女主o個邊, 不過用落都還可以
格萊高攻高速低防, 對比賽巴高攻高速高防
羅賓我一開始唔夠速, 唔係成日追到, 而家通常追到但都係比雷歐弱
克里夫我覺得勁過晒女主2個初期法師
艾菲不要再說了, 我轉左做飛馬 , 只能夠講坦一擊執下雞呢d工作都叫做到既
盧卡剛轉重甲時無論攻防都低過女主個重甲唔少, 攞盾打左幾場之後好似又升返d防, 可以用返槍好少少, 不過都係弱過對面

爆左game？
點解咁講

未爆，但無玩過前幾集，見個個話好玩想試

感覺上女主角成隊平均都勁過男主

呢個系統係超任年代重製 而覺醒 if 本身用左好多新野落去 職業都多好多

想問下點轉中文

搵到啦

係任天堂
我諗真係無人玩過咁滯.

男主果邊隻女天馬都幾廢下

same if真係玩到頹
死左又重玩到冇癮
又要搞埋子代
所以都係冇爆機

好似遲下有dlc出新職

依集有冇得大地圖刷經刷錢 刷到夠打為止？

有

今晚番去轉晒啲人 開始打第4章

唔同職既成長率會唔會唔同？
好似僱兵劍士個d轉唔轉職好似無分別咁

一開始鳩玩
3個男都做傭兵
克里夫反而幾勁, 但羅賓好廢, 打人R痕咁

轉左變返LV1

多數職業有5-10%嘅成長率補正，有加有減
即係平均升10至20次lvl先有一點嘅分別，所以當冇唔同都OK

終於過左
好多兵種都未升到最高級
第六章

其實係咪冇內部lv呢樣嘢
感覺上級7lv攞經驗值多過下級十幾lv

我都發現係咁
我第4章開始前一次過轉晒 e家打左一半 兩面既人升得勁快變到好勁 因難都切菜咁切

咁傭兵可以無限loop即係早轉早着啦？

女主隊人勁到on9
沼澤o個版斬瓜切菜咁壓過去

雖則Celica果邊實力平均啲，冇咗warp + Alm連擊呢啲cheat級攻擊，打boss都係辛苦啲

o個邊d boss多數係法師, 雷歐多數秒殺, 佢crit rate好高
阿特拉斯我轉做傭兵, 裝勇者之劍 2x攻 x2, 40 crit

地震嗰版係咪迫我屈撤退？

嘩個龍之火山口越出越多龍既屌佢

用Mae + Celica 7 turn速攻打死咗個大佬
計過敵回合冇著數，退已撤，而家個城得返六條雜魚

都過咗，
見就嚟震死就撤退。
第二次就拿拿臨隔牆秒咗佢
嗰個滿足感好麻麻，火紋嚟講

羅賓， 你唔好再廢d, 次次射箭你都miss, 有冇咁垃圾

玩唔惦個hard難度谷一兩隻人做反擊無雙咪得
根本去城到抄兩三招唔洗子代都好屈 女主劍聖執事跟身
裝晒技有埋暗夜連執事d技照開 勇劍斬四次開滅殺

係囉 雖然我唔鐘意買技玩
但都算係一種卡關補救手段

佢第三level果個超難，我連全隊通關都有難度⋯

有人打完隱藏迷宮未?
次次打到第九層都勁難打要撤退
total幾多層?

玩到第三章 幻影兵勁到仆街

lunatic通關不嬲難 唔養人唔凹點爆機真係好花心機

有冇巴打玩完 等緊收二手

我仲未有勇氣開暗夜lunatic
暗夜hard終章係咁死人先過

2.魔劍士無限LOOP，無須凹點能轉馬上轉，不用練滿等
本作包留原作魔劍士可降轉村民的優點，所以村民或傭兵入手後，可以不用在意他們的成長點數
一到可以轉職，就馬上直接走傭兵>魔劍士路線吧!! 因為職業10級以前經驗值獲得量比較高，利用無限LOOP，很快就能將角色練到數值全滿，之後再轉心儀職業即可

原來可以咁, 咁好彩一開始3個男揀左傭兵

8.惡魔戒指
第六章東部新大陸上有一座塔，是在通關後才能去的，在最底層(地下10樓)打敗魔龍可獲得『惡魔戒指』其功用是讓角色不擅長增長的能力點數，與擅長增長的成長率交換，簡單來舉例就是就是重甲兵配戴後防禦不漲反而漲速度這樣~到後期好用，因為後期人物能力接近全滿時，可能其他值已滿就是某項不擅長的能力升了N級都不漲這樣....

個仆街朱達咁麻煩

好奇想問，以前無玩超任
e個外傳同火紋正傳(第一隻game，藍色頭髮男主)大概有咩關連？

擋三次先食一次
仲會走

連登多左個熱門回覆功能
sor唔小心禁左負你皮

未開始玩

魔劍士村民無限轉會唔會太屈

係咪自我封印唔用會好玩d

可以咁玩
定有隱藏等級？

舊game平衡係奇怪啲

凹點呢個字邊度黎
好撚7

刷亂數凹點好耐嫁啦wo
英文直譯 起碼十年前有

想知個動詞點嚟

唔知 wiki話係trough但都係名詞黎
用用下當埋動詞掛

想問遠攻殺人係咪拎唔到佢件道具?

拎到，無分遠近攻， 綠色名既item先會跌， 白色既唔會跌

有無人知

thank you

魔戰士幾多lv先降得翻做村民?

10

無關係

echoes既時間好似係暗黑龍之後， 紋章之謎之前， 另一片大陸上既故事， 除左飛馬三姐妹有出場之外， 故事上應該無乜關連

Thank you

即係主線軸係暗黑龍 紋章 封劍 火劍果咋

封劍唔關事

你講o個d係本篇， 系統大致相近， 呢隻echoes係外傳， 個系統同本篇比會幾唔同

故事上gba 3作封劍， 烈火， 聖魔自己係一個系列
gc蒼炎-->wii曉女係一個系列
剩返既我記得好似係同一個世界
系譜-->776-->幾百年後-->暗黑龍-->紋謎-->千幾年後-->覺醒
if就好難講， 同覺醒有少少關連但有d似平行世界咁
純記憶， 有錯勿屌

原來系譜咁古老
好想玩返

第四章啲關好煩 召喚師死全家

原來係咁

無玩覺醒，不過知好似可以叫返暗黑龍Marth魂返黎

if有個覺醒邂逅嘅DLC
神威同Chrom自我介紹之後
Chrom話：乜暗夜唔係神話時代入面嘅國家咩？
記得大概係咁
即係if係覺醒好耐好耐之前

吉克 = 卡繆

原來仲有卡繆， 玩到第4章一開始， 好似未見

如果咁既話if可能係系譜之前

就出，
記得男主線打咗魯伊巴巴館先

無記錯係If最前,N千後到醒覺,再N千年後先系譜

打錯,我係想打IF去系譜再去醒覺

講少少暗夜lunatic
lunatic同hard嘅難度差距係細過hard同normal (尾三關除外 )
敵人能力同hard一樣，只係編成/武器唔同，同埋要考慮多啲技能

玩完一次hard，對角色強弱有個譜，同埋識abuse守陣就自然打到lunatic
加埋主角/servant轉第二職，部分角色lvl10就promote，開頭果20章都唔會太難
到終盤果啲殺boss map，用歌姬+rescue速攻易打好多，磨得耐反而冇著數
玩得夠熟嘅，唔grind唔用online功能一樣可以打得順利

有冇可能連my castle刷援都唔用
應該會少好多子代

開就一定開唔晒，有啲角色喺lunatic唔值得用
自然玩嘅話，主角 / 暗夜兄弟主力，一定開到，用女主開game嘅會開埋男僕
斧男/奧丁/男騎一早加入，有足夠時間開
其餘果啲好難講，遲加入你未必會用，又或者好似Aqua咁，根本唔會pair up

無限之杖 負之連鎖

心郁郁想玩
但我仲有覺醒hard 開咗波

唔爭在問埋覺醒hard，
我發覺覺醒啲map搞到我好難平均升lv
成日成版衝埋嚟，唔用勁人幫手清就會死人（例如山崖上下都係龍騎士嗰版）
而家打到女王行刑嗰版，
女軍師一早轉咗職（一早轉想遺華炎俾Lucina），
點知大靠佢，打打吓升到 7lv

Great knight 4lv
大部份人9 lv
緹阿莫10lv 即轉咗，準備刷疾風迅雷...

火紋不嬲都係開無雙易玩過平均level，冇必要太在意
唔好諗住可以練起成team人，揀3-5個做打手，其他全部做support就ok
覺醒呢個問題更加明顯，map design太單調，一味open map + 大量敵人

覺醒好難平均升 主升打手就得 反正最後都會係無雙
IF就改善左好多 可平均升lvl 成隊人一齊推

望住經驗值好銀眼
我有強迫症咁一定要平均升，
封印烈火經驗評價一定5星（攻略評價1星 ）

289 買咗 急不及待想玩玩了

同埋平均升都唔係期望全部ace，
係唔想咁易死搞到我reset

第一次玩封印時嘅痛苦陰影

隻game跌得咁快?
會唔會出貨太多or有中文都無預期咁好賣?

屌上緊多瑪搭死左一件
打左好多場懶得re
再見了

地震果關個地形
係咪同覺醒舞娘個子世代果關一樣好熟面口

我都覺 唔知係邊道見過類似

搵到 覺醒外傳6

唔開齒輪？

開左一次都救唔到
諗住遲d去飲復活水算

第4章男主個邊去到火山口就封左路，點搞

無野了

因難經典爆機啦

最終話出20人 2個主角18個隊友 基本上就係兩軍探索部隊合流
隊伍好平均 5lv到10lv 主角就15lv 前線人員最低都有30血13防 打雜魚完全冇威脅 BOSS有地震 但都係冇威脅
BOSS目測150血內 全軍一齊推到佢面前 引佢出黎再用7條友打到見血 主角尾刀

完

究竟點樣可以阻止自己練Est呢類角色
明明打到上塔，又走返轉頭升埋佢先繼續打

我果隻得12攻 完全RJ

好廢咩？
感覺二姐最勁，大姐最廢

神

抵喎，介唔介意講下邊度

上星期六睇黃金係348 所以睇定d先

困難經典都爆機真係唔係人黎

寧願唔用都唔逼自己平均升

火紋係香港又真係冇歐美咁HIT既

恐山 銀盾同聖盾係咪二選一嫁?

都係揀聖盾 個名有個聖字 穩陣啲

電x良x

第六章好似淨係加左個地下城，無故事
開頭都唔知點解最後一關仲跌咁多錢同裝備
打到第十層
D怪40lv
第一次係地圖見到怪要逃走
兩隻怪係附近好易死人
無哂美拉齒輪，死左兩件
唔識死去挑最終boss
點知變態到呢
無得save無得回疲無得轉職
早知脫離地城啦
而加乜都無哂又要從頭打過
我仲要係玩普通
有無巴打困難都過倒呢個地城

無野啦

第一章龍盾點拎， 隻肥boss 又硬又識回血， 點搞

首先打晒右城 D 兵撤退再入，騎士就會去左守
之後引多哲出黎去到城門，隔牆圍佢，間接攻擊o既人多 D 會好 D

係咪要引佢出門口先得， 我見佢成日係入面識補血， 同埋我打佢得1， 扣佢血好慢， 佢打我就扣10幾， 好院險

想問下大地圖個日期有咩用？

有冇d咩係限時？

我係咁

原來要引佢去條河度， 唔該巴打

盧卡終於死左
舒一口氣

想知一開波邊到有細節講村姑轉天馬
搵咗好耐都搵唔到

淨係係一開波條村見到銀毛練魔法 啡毛練箭

綠毛有冇提？

4章尾段又會咁易既
一開波就推個皇帝出黎送死

重玩困難
感覺上經驗值多d

因為佢真係想死嗎
故事上

越玩越依賴某幾個人
其他成堆係度睇戲

條垃圾真係廢

係囉， 等我仲變左佢做修女， 不過都好， 有兩個補師

死左唔洗再篤眼篤鼻

門口咪有講練劍
飛馬補師自己諗啦
男主果邊個修女好廢

主角果紅藍綠三兄弟都好撚垃圾
相反女主果紅藍綠三姊妹都好好用

門口有講同主角練劍
喺搵唔到村姑

無野要連線玩就唔買住了 打緊mon hun

都唔係既 有傳送 玩法多好多
不過冇遠補 又差咁啲

後期有遠補同全體補

你講緊男主邊3個紅藍綠先?
克里夫明明勁到痴線
其他既就無野講

應該係果兩隻重甲 同隻弓

唔打第6章了 玩火紋次次打完boss就冇晒動力 DLC都唔會玩

紅藍綠真係幾一般下
難怪本身個leader都話佢地靠唔住

男主個邊, 我自己去到第5章暫時最勁最有用係:
男主>格萊(弓手)>>>女聖騎>法師細妹>克來貝個妹(天馬)>克里夫(法)

我個藍弓勁過羅賓

想問男女主 分別大約邊一章轉職

兩個都幾好用 羅賓好似速高啲

話佢哋勁不如話係弓手勁

弓手真係好撚勁

女主三章尾 男主四章中期

我隻白頭村人轉左弓 高攻高速又高防

唔該晒

我自己就
克里夫>>>>>>>所有人
未loop都已經過200
現在loop咗一次返到魔戰士血技速綠咗
總點241
其他無一個過200
係唔升魔防咁解
下個loop可以轉魔法師唔loop啦

最衰係我玩到4章先知可以咁loop

克里夫d成長真係幾好，全部人佢最高

無突點 無loop人 無刷lv
困難經典

但新手 好驚之後卡到玩唔到

卡關可以升下lv先 如果係傳統火紋就真係可能要重玩

日本首週銷量同DS兩款remake差唔多
希望5月鬼佬果邊賣得好啲

而家三章尾己經成日有人死要用齒輪先得

敵人太多就用修女召啲肉盾出黎啦
尤其Celica果邊召啲槍兵夠晒廢，敵人會搵佢地落手先
呢招輕鬆幫你捱過敵回合

火紋真係歐美出名d，連日本自己人反應都係普通

屌磨撚左多哲成個鐘差唔多搞掂
無啦啦critical hit打死左斯萊達

打走右邊啲兵撤退，斯萊達就會過去

我都係， 我隻天馬成日無啦啦爆seed 打死佢

條友會打打下番去救多折， 試幾次都係咁

我已經打晒所有卒仔, 得番斯萊達同多哲
撤退左斯萊達好似都唔會過去右邊

試下只打右城？

好在打城之前save左一個save
打剩斯萊達同多哲又save左另一個save
返去試下剩打右邊會唔會輕鬆D

中肯評論

可能我無玩過近代既火紋
ECHOES我已經玩到好開心
係我近年覺得最好玩既game之一

想問下11.3玩唔玩到

完全同意佢既評論

終於唔洗聽嗯嗯呀呀

3DS三隻玩過晒
仲有冇邊隻可以係3DS Virtual Console玩到嘅推介

請問啲魔法 修女職唔爆lv轉職會唔會學漏技

已經比預期好
我見日本係咁賣電視廣告
我諗呢隻後勁會好過DS果兩隻

GBA3作都好似有
我部係大使機。送咗聖魔之光石比我

聖戰之系譜
776 but
776係聖戰o既外傳，
難度系列中最高

3ds 好似無乜emulator真係可以行得好好.
之前想玩美版覺醒唔係花畫面就係lag機lag音樂

講緊官方o係3ds出既vc game, 唔係3ds模擬器

一樣學到，例如Silque lvl14轉上級，再升四次lvl就會學到召喚

唔該晒巴打

聖魔而家冇咗，GBA三作得WiiU果邊先有

3DS VC好似有齊頭五集，頭三集已remake，要好有心先會搵返原版玩
另外兩隻都好難上手，一係難度高，一係有好多設定要慢慢摸索
系譜真心高質，但係有好多野要預先plan定，唔用攻略玩會miss好多野 / 難打咗

系譜個map真係正到
係用戰場黎形容，唔係map

想玩GBA三作但係冇大使機冇wiiu

唔記得咗女主死就用唔到齒輪

隻game真係幾細心
女主個邊條傑x我由佢死左
最後爆機真係講返出黎，仲話梅伊因呢件事唔開心左好耐

好好玩，玩困難慢慢煲下先

殺人兇手

配信點拎

打到第6層 路邊雜魚目測有90血 唔敢想像再落幾層點打

完左普通難度5章就想開困難

e家火紋系列剩返邊幾集未做remake？ (估計佢將來會唔會出姐)
不過同時都知佢寫緊新一集遊戲

殺埋10層boss了
困難經典 Boss目測200血 攻擊打1至5格無視防扣36血 17防15魔防 再內置所有傷害半減
冇法師夠36血 即刻打少3隻神官 好彩係我軍爆擊率高 推到去佢面前 用齒輪刷爆擊 屈佢機

今次真係完啦

點解你地咁多齒輪？
爆機應該都唔過10個

我有8個 聽講total有9個

我爆機11個喎

都唔係好多
今晚試開困難

有side quest獎品係齒輪
我齊咗

今日個發佈會講成點，有無人有睇？

唔係只係feh?

remake過嘅得暗黑龍 / 紋謎 / 外傳
VC果啲純粹比你用新機玩舊game，唔算remake
而家呼聲最大得系譜同776，如果Echoes系列化，下隻好可能到系譜

岩岩見到限定版42x 買唔買得過？

想問最齊野係咪限定版？睇上面又見到咩完全版
有少少亂

完全版齊啲，用獨立盒裝，好易認

謝謝 完整版大約幾錢？如果太貴應該買限定版（綠色封面果個） 過兩日去好景睇睇佢先

二周目先發現原來滿星武器有得再升級
4星聖劍再升要4粒金幣
黃劍短劍升完變畫sofia專用

唔一定要滿星，有啲鍛造一星已經可以轉化
例如OP到仆街嘅Killer Bow 鋼弓(1星) > 銀弓 (1星) > Killer Bow
1-5格 / 4Mt / 20 Crit / 戰技二連射

好在未升姐

但好似要金幣升果d無得用一星去升級
例如聖劍一定要滿星先出改造

啱啱入左$290 仲有畫冊

即係邊個版？

個價跌得咁快

老任首批谷大量貨諗住比埋大陸人搶購
點知

pokemon又係咁
因量多變死貨

咁抵 我449限定加畫冊

重點係一個月前老翻已經偷跑左

想問第三章要簡打迪恩定索尼亞,
係咪打一邊都得定會有其他影響?

解決了,原來係關邊個入隊事

打Deen = Sonia加入，Deen會跌勇者之劍
打Sonia = Deen加入，Sonia會跌鋼盾

唔該巴打

究竟d日數有冇用？行一步就加一日

有一個500日內完成主線嘅成就

放3ds日版英雄王火紋$250 有意tg:@Hesheat

今日先開始玩 男主咁開後宮法 唔怪得無子代系統

個村姑做乜鳩 痴女咁

村姑個角色真係亂寫，開口埋口都Alm已經夠癲
加埋同修女果段支援對話衰多二錢重

好有潛力變病嬌 第日殺撚左女主都唔意外

痴撚線

諗起都毛管動

好正 買左game8號考完試開
一定升佢做主力

過完拎龍盾個關 覺得村姑其實做修女仲好

點先開到二周目？ 過左泰貝迷宮？

其實打完果十層就冇新野玩，重玩都冇分別

第二章重遇個CG個時我形住村姑係柱到偷睇 拎住刀仔準備插死女主

睇支援對話想知究竟天馬三姊藍姐姐同綠姐姐鍾意邊個

Abel，暗黑龍嘅綠騎士，但冇喺外傳出場
最後係Palla割愛，Est得米

種田Palla 是我的

即喺三姊妹都鍾意咗綠騎士
利申淨喺玩過光與影的英雄
知道紅妹妹最後得米

Catria係單戀Marth
外傳果陣Marth好似已經同Caeda訂咗婚，但係Catria仲未放得低

想問吓覺醒子代系統係咪同if唔同？
覺醒子代初期值會受父母數值影響
即係冇咩練過嗰啲嘅仔女，就算成長高都好難勁得去邊(假設唔刷lv)

係，if子世代初期值唔會受父母當時嘅數值影響
計法大概係角色基礎值 + 職業基礎值 + 成長率 * Level
所以覺醒要練完父母先生仔，if可以唔練，父母遺傳一招有用技能就夠

覺醒仲要唔理主線進度統一係下位10lv
父母唔勁嗰啲好難練

no grind下好似得Chrom 主角 Sumia嘅仔女比較有用
唔諗住打DLC嘅話，子世代都係晒鳩氣

想問下
第一次打朱達 打唔死佢 佢走左佬
會唔會拎唔到佢個龍盾？
定入到多瑪塔再打佢都拎到？

拎唔到

咁嘅Catria由一開波已經注定冇結果

玩normal經典一直鳩玩依家去到多瑪塔完全唔夠打

打到第三章個沙莫城， 個大盗係咁召喚魔物， 打極都唔完

等我安慰佢

BTW光石果個綠大姐根本就係palla既補償版
最後可以用光石個小綠得米

係街邊執果d xx家既盾還定唔還好？

還，Lyon盾要用商人送過去Alm果邊，還咗會有芝士，食咗+2速度
Fuga盾還咗有蘋果，食咗+100exp，可以快啲轉職

第2-3彈DLC內容公開

又係grind 關

好耐喇差唔多都唔記得哂啲劇情

咁我覺得個盾比d脆皮飛馬用好似實用d

果兩個盾+2物防，用就用返鐵盾 鋼盾果啲會好好多
何況後期敵人去到2x攻，飛馬拎住個盾都防唔到啲乜，攻擊加成唔夠打人冇力
另一個選擇係拎把投槍鍛造到兩星，唔玩近戰，有輸出又唔擔心生存問題

女主未滿lv俾佢自動轉撚左 係咪無得救

有分別架咩？

我都係見你地講開原祖三姐妹先醒起光石三姐妹

冇，是但啦都係咁易

滿lv係幾多？滿左再轉能力會高d？

轉職前升到20就滿
Celica黎講，升滿先轉點都好啲嘅，不過分別只係1點起2點止

會周身唔自在

迷失森林會走佬果隻骷臚有d咩野執？
追唔到之後搵唔番

尋晚終於爆左， last boss算易， 一個齒輪都無用過就過到， 都算有唔少人中boss一擊唔死

利申： 經典困難

捉到了, 原來無特別

五章就爆機? 唔想爆住

我女主轉果時19lv 8x經 雖然分別唔大 但感覺不良好

好似俾人食左隻豬

係
今晚試下玩下6章個迷宮

爆完重玩，喺Celica條線將Boey轉咗做村人->傭兵
幾硬淨又夠快 不過半隊人都係傭兵

我normal都好多人一擊死

點退化？ 未見到有

女神禮物2

我有4,5個頂到一下, 我覺得算多

隔離post見到，今集個銷量

算好定壞
我想多d全cv作品

原作外傳總共賣30萬好似，不過係10幾年咁計
不過一定唔夠覺醒賣成150萬ga啦

咁我諗賣唔賣得下集都會全cv掛...
冇理由退步

下集會唔會係switch 唔會因爲銷量一般倒退掛

2018 switch新作, Echoes, 火紋無雙, 手機game呢幾個消息係一齊出嘅

希望歐美賣好啲 大家都有好驚玩

暗黑龍remake第二週賣35000，新紋謎搵唔返數據
比較之下Echoes跌得更快 好在消化率80-100%，都唔算爆死嘅

係咪即係預咗唔會好賣

叫做符合老任預期，佢預咗咁多貨，啲貨又多數賣得出
好唔好賣就睇你點定義，齋比實數嘅，的確係頹過舊作

我覺得佢有出繁中字幕所以先賣到e個數量 日文應該少左一批

繁中全cv 真係好爽

岩岩開始玩 啲村民4級就轉得職
係咪好似頭版講咁直接轉會好啲？
以前玩係夠廿級先轉

除左村姑 其他可以轉魔劍士無限刷即轉都得

謝謝 咁我轉哂其他人

我又唔覺村姑做飛馬特別勁

村姑係多左村民個20LV多D點數姐
我覺得做修女易玩D

我轉左佢做法師 陪我打到第6章

依家頭幾章 主力升佢 最鐘意痴女

屌貝爾克特條女果段真係神來之筆
仲有變左之後個樣

想問下game入面個日數有咩用？
我見佢一步一日 唔敢係咁返轉頭拎野驚太多

冇特別，返轉頭都冇問題，最多打多兩場遭遇戰

500日內通關有徽章

打到六章
講真個劇情就冇咩特別

果個章條件應該係總戰鬥回合數500以內
計日數嘅話冇難度可言

我只覺得氣氛似舊火紋
但話劇情好好又唔係

邊幾集劇情大家覺得ok？

覺醒幾好玩 啲刺客又勁
有得生仔合技 又5連擊又必殺又月光

想問下啲齒輪係咪用哂就無定下一章會出返幾粒？
唔係好敢用

大地圖嘅劇情戰完場就會回滿
迷宮就要唔會回，直到你打完個迷宮出返大地圖

巴打們覺得好唔好玩 抵唔抵買

本身隻game我覺得唔錯， 有中文其實幾低買

但呢集本身係外傳， 成個系統﹑感覺同本篇比都幾大分別， 如果你玩完呢隻覺得好玩， 之後玩本篇可能會覺得有d怪， 如果你玩完覺得唔好玩， 我諗你都唔會再試本篇

echoes係3ds最後一隻火紋， 好事黎

既然同本篇唔同，又點會唔鐘意Echoes就唔試本篇呢？

屌, 咁即係唔重製系譜

你有無玩過火紋先
你係呢度問, 大部分人都話買得過

不過就算玩過，以前啲對打動畫真係會skip (gba封印)，覺醒開始先睇

睇頭兩場就全部skip哂
我唔鍾意3D動畫, 反而2D感覺好好多

睇見敵人叮一聲就燥

敵人40%命中照中你兩下 你80%都唔中

今集更加明顯 好彩有齒撚

冇睇攻略， 過完水閘， 但而家先發覺 有條魔法女唔殺可以入隊

放switch 度

Switch就唔好搞remake啦

remake係ok既, remaster先有問題

飛馬三姐妹我收少咗兩條家姐

可以收返嘅，少咗個團聚cg啫

點樣先有團聚cg？

放三妹時姐姐喺隊

我放左三妹，唔知係邊搵返d家姐

嗰章第一條村

me too

你哋係咪冇俾佢阿哥加入，佢阿哥有叫你哋唔好殺

邊度有佢阿哥

有條村咪有佢阿哥囉
佢話佢個妹有天份但唔操, 比人捉走左
叫你幫手救佢

呢個蘿莉好勁
力量必升咁濟

魔法師最勁係佢，又大力又高速

水閘前有個村

一個二個對住蘿莉法師狠下殺手，仲有冇人性

一開波就用男主扑到佢1血再

火紋d女角係幾好 j

阿哥有入左隊。但也殺了佢個妹

報左驚

開戰前劇情有叫你唔好殺架

男主招一血技唔係得呢度有用嫁咩

有無得復活

未加入 應該無
再講 蘿莉已經唔會原諒你

不要再說了
我隻阿雷武一野收左佢皮

升到20之後就用哩招幫手升lv

玩完heroes，想玩返舊個兩隻
邊度仲有得賣

覺醒同if應該大部分game舖都仲有賣

睇唔明日本真係無乜影響
日文盲

覺醒二手好難搵 一手仲係好貴
我去日本行過見到有二手即刻買左

個gameplay 本身都正 大不了咪上網睇文字攻略有中釋d 對話

好，感謝
有d想放左隻echoes

覺醒我見過$200下喎
if就真係仲貴

其實其他火紋冇echoes咁多嘢講
我echoes一開波係咁心諗打得未

邊度

大埔熱線

想問霸者金幤有冇咩入手方法？通左關之後有冇得刷？

揀Dungeon個Tab，可以喺少數迷宮斬草爆箱拎到
不過機率好低，拾荒賣野 -> 儲500銀幣兌1金幣會實際啲

唔該哂 想問500銀去邊可以換金？

鍛造屋

新手入坑，有冇中文攻略網，等我打果時，唔好miss左d野

都係大陸個啲架啦

呢度應該齊晒，主要係Alm果邊唔好亂殺人，跟次序打就OK

Thx
岩岩打到第3關，個賊話捉左個人，但打完都冇果個人出現既，我有冇miss左

打完班賊，喺女神像度同修女對話佢就會加入

係咪外國過幾日就出，唔知佢地果邊反應係點 ？

對話支援有咩用?成日見到對完話就變左有個C, 有時就B
但睇返D能力值又好似冇咩變

企埋兩格內combat 會有crit 命中 閃避etc 補正

睇開reddit，有啲玩完偷跑嘅，對劇情同角色描寫評價都幾正面
今次畫風同音樂由2月公佈開始就J到一地都係
不過gameplay多數都係踩，過分忠於原作，策略部分可以話全系列包尾

THX巴打, 咁 A,B,C有冇咩分別架?

迪恩 同 索尼婭 選既話, 既咪一定擇索尼婭?

A > B > C
睇你性取向要邊個

已經靜曬 一個post都推唔爆
隻game唔襟玩

冇計，系統上比起覺醒同if簡單，前兩作有轉職有結婚，DLC內容豐富
今集可以customise嘅淨係得幾個村人，post game又短，重玩都變化唔大
唔好話普通玩家，就算玩LTC / optimised run果啲都好快玩盡隻驚

打到多瑪神殿，果隻朱達係咪打唔到架？打極都扣唔到血....
之後冇理佢，直上打多瑪，但隻多瑪打到就死果時，打乜都話. Xxx攻擊被阻，又係乜都打唔到....

我想問我應該點打

朱達打法係每逢第4次攻擊先扣到血
最好搵啲飛馬／魔劍打佢三次，然後用Alm / Celica搏爆擊打死佢

多瑪要扣血扣到50血以下，之後只有Alm + Falchion先殺得死佢
修女吸血魔法好似都得，不過打得中都R痕咁

如果我alm冇裝到 Falchion 呢

殺果陣喺道具袋度搵返出黎咪得

我最後富碌吸傷贏左。
原來可以中途換裝備架！？
明天試下先。

想問我打埋第6章果個迷宮，係咪即係畢業？可以試下打經典mode?

我應該打困難定普通經典？
申利：打輕鬆都成日死

班魔女好煩， 成人專打我d重甲， 好鬼賤

好易
完全無難度

d魔女真係煩到仆街
瘋狂re

以前if爆咗兩個post

今日出去買覺醒或者if
係咪應該覺醒先

覺醒配種好玩d if 好易刷城堡刷到乜技都有

配種咁似系譜
If係咪應該玩暗夜

可以唔刷㗎啫
if地圖好過覺醒喎

我自制力 0

我都係會刷關既人黎

我係MK見隻GAME有兩個版本,

一個盒大D貴D,一個細盒,有咩分別?

係咪貴D有DLC?

多d實體野送

IC

覺醒出面幾錢？唔識日文去玩，會唔會好on9?
有冇英文版

得日文, 我都唔識日文但之前巴打們話無咩影響
晏D出去睇幾錢

有英文但要英文機先玩到

咁各有各刷
覺醒有遭遇戰/配信英雄

if可以上網打人城堡，贏咗可買人買技
暗夜都得不過錢唔係無限

if都有配種
不過上面巴打意思係技可以買，好多技唔使配都有

已買覺醒

嘩屌覺醒複雜過echoes咁多
不過一開波Frederick咁屈機既

老坑騎士不嬲係咁

火紋傳統，
一開始有個老騎士屈機
但成長率唔高
11章左右，其他人就會追上佢

試咗普通經典先啦，同時升難度+轉mode可能太吃力，尤其你話成日死
轉咗classic mode就要計住數玩，捱唔到敵方圍攻就唔好死衝
到你習慣咗呢種玩法，先再轉hard mode都未遲

玩L/L+就會覺得好在佢夠屈機
唔係連序章都未必過到

我覺醒lunatic卡咗喺第三

暫時放棄咗開咗if透魔玩，目標係offline爆機

我玩緊中間個個難度
一開波已經要re

聽你地咁講我應該玩返正常難度適應下先

覺醒normal同hard都唔難玩，尤其終盤
最大分別係hard啲增援會即刻行動

同埋L/L+序章有個on99嘅鐵腿水上飄打法
可以將大部分exp放晒落軍師度，之後幾關難度會激減

千其唔好normal 好易無聊

開頭想習慣，習慣之後就會覺得無聊

好
早期d關俾Frederick食左唔少怪添
覺醒有無練功位？

打到咁上下就有遭遇戰打

細個玩系譜無呢d老餅帶隊

你玩果隻咁啱個主角同個老餅合咗體 屈到仆街

即係點
個陣完全ignore劇情

Sigurd齊合主角級成長率同埋老餅騎士嘅強勢初期能力
而且序章就拎住把銀劍瘋狂秒人，基本上係一人分飾兩角

唔好意思借個位俾我問下覺醒d野
想問轉職係咪又係要升高d level先轉會好d？定係一夠lv10就轉？

平轉10LV轉 升職滿LV升

咩叫平轉

下位轉另一個下位

ic

if有冇好似封印之劍咁限咗一章加幾多支援？

咁多巴打落坑 睇黎大家都是m 鐘意俾人虐

C: 一章
C>B: 一章/兩章都有，視乎兩個角色關係
B>A>S: 每段兩章

呢個只係概括計法，個系統行計分制，都幾撚複雜
要詳細嘅去Serene Forest慢慢睇

屌真係好難玩

一開波唔識double，d經驗分配錯哂
尋晚砍掉重練，之後好好多

原來同封印差咁遠，即係唔過版狂刷都冇用

無哂if賣

唔係掛

周不時行過信和都見有擺出黎喎
不過個價好似一直企硬299

頭先成個188都無
搵日出旺角睇下
不過299咁春貴
我前日買覺醒180咋

我兩年前買都唔使299
因為日圓升咗？

透魔線嚴重缺錢

你玩緊乜

if 第三條線

打到邊? 我記得開頭敵人跌超多野，又唔使點買野

打到16章，好多人就嚟20lv, 但得8000蚊左右

前兩章出左武器屋lv 2
忍唔住買咗啲勁武

有冇攻略網整理咗成個流程有咩錢同道具攞

老老實實我唔知係咪每章都齊料
透魔我真係冇乜心機玩

其實玩落透魔係幾煩

以為你爆哂

爆晒呀，我係重玩

咁癲

終於爆左echoes
手痕喺 eshop買左覺醒玩

我其實到宜家都唔識係ESHOP買野
我岩岩都買左覺醒, 玩到第8章, 個系統好玩過echoes好多
宜家睇返轉頭, echoes太粗糙同原始

有信用卡就好簡單
無計 始終係外傳 好多系統都唔同
我都好唔慣echoes 無武器相剋 弓又有得打距離一
都係正傳好玩

日版機唔知點開NNID, 有無簡易程序講解下
不過我好鍾意實體GAME, 儲盒個感覺好好

剩係搵到殘體
Update 到最新主機之後setting 最上面個掣到開新id 再打返啲資料就ok

我都係鍾意儲帶 不過eshop 平好多
覺醒先 2900 yen

一陣試下, THX BRO

覺醒我前日買實體, 180蚊咋喎

屌啊
算 懶得出去買

重玩一啲都唔出奇

除咗挑高難度之外，玩全隊平轉都幾過癮
if好快就完全解禁結婚平轉果啲，用返同一堆人打都可以有新鮮感

我係第六週了
當然係三條線加埋

我都打左2次暗夜L 第二次拎啲角色亂咁轉職 可惜去到21關玩唔到落去

原來if入面係咪用青銅武人哋就出唔到skill?
我都係睇呢個網(都唔係攻略網嚟) 先知

頂唔撚順條gay弓友

有好多角色都想整死佢，想問劇情會唔會有咩影響

冇

佢果句係指「會減低敵方必殺率，但(己方)不能發動奧義及必殺」
我記得青銅係唔影響敵方嘅奧義

我個陣都整死左盧卡

重甲唔整都會自然死
Celica線打Sonia個map = Valbar死
Alm果邊3-4章大把機會死

又好似係喎，
打到17章boss有復仇，本來想試下
但諗起一死就要由16章打過

我諗起遲啲打龍馬老豆，引佢嗰吓好驚佢用流星

有暗夜兄九成拆得掂架啦

開返個暗夜個舊save，睇見打到大風吹果關，玩咗兩Round又放返低
呢關真係好撚柒煩

透魔關關都好柒煩

18章又用咗八十幾turn

大風吹好撚反智 地型又窄 玩到想嘔

個pattern我完全記唔到，有時吹到亂晒

覺醒真係好好玩

玩完另一個英雄王，玩if家覺醒好

個人認為if 嘅系統係完善過覺醒嘅，地圖都好啲

但故事方面就覺醒仲留返啲火紋味，
if就冇乜，仲要爛埋

玩到邊

岩岩知道條女原本係自己個女黎
不過睇唔明點解

if個系統仲好d？
例如呢？

例如個double系統，
duo attack 同duo guard都可以出，
仲要係機率咁出，屈機得嚟可控性細
我諗好多人都試過想磨血等低level 嘅人執雞，結果一吓duo attack 補咗刀嘅情況.....

if 改咗做攻陣防陣，
攻陣即係覺醒嘅duo attack，係鄰接就一定出
防陣即係double 啦，而duo guard係防陣時儲夠個計就一定發動一次

仲有敵人都會用攻防陣，覺醒係我方單方面屈機

仲有覺醒支援啲buff有少少過高，
加10速係咩玩法

Map方面覺醒前面都OK
最後幾章有少少千篇一律，
全部係平地成堆人沖埋嚟

當然, 會有人覺得咁樣先係難...

因為係未來過嚟，
現代個女啱啱先出世

打完一段發覺已經有巴打覆咗 我補充少少子世代系統算

子世代方面if都改善咗，覺醒果班生完仔女就變廢老，班仔女勁佢地成條街
if兩代人平衡返啲，能力上冇明顯差距，技能上就睇玩家配搭

咪即係杜拉格斯

我都係前排先爆咗覺醒hard
子代練起之後真係喺戰場打橫行都得
最有挑戰性嘅反而係練佢哋嘅過程......

我用村人配ノノ，兩個都係主力嚟
結果去收ンン個外傳一睇，
個女低成1xlv, 初期值已經有幾項高過老母

我if 好似無隻子代做主力🙈
之前睇貼吧有d 極限流子代可以配到好屈

覺醒子代能力係會高啲 而且仲1lv加入
我記得if子代會配合番進度 平衡好多

新手lm
之前只係掂過下nds其中一集
想問下唔同版本之間故事連唔連貫，獨立玩1/2隻睇唔睇得明故事講乜

有少少關係但只玩一隻影響唔大

Lvl10啫，唔係Lvl1咁誇，不過一樣升得超快
遺傳戰知識 = 1 kill 1 level，加埋平轉好快就綠晒色

if啲子世代只係差個人技能同冇專武
做唔到最勁果啲，但係穩穩陣陣，唔會比RNG做瓜
暗夜Camilla搵做老母果啲衰晒都有數

RNG即係？

random number generator
即係累到你1%食crit / 角色升lvl加得一幸運果舊野

想快d買埋if

原來係10lv 小弟記錯

琴日hea行左轉黃金 睇落唔見有if賣 淨係見到有2手 做緊200

高難度下成日9x%miss/俾人1%爆擊 其實係咪心理作用 定係設定黎

呢兩樣係心理作用 只要你手持亂數表，就控制到戰鬥同lvl up結果
由封印開始，畫面顯示嘅命中率同真實命中率係唔一樣
呢樣算係有少少呃人，不過最終結果係比較有利玩家嘅

真實命中唔同唔係改返啦咩

if有改到，50%以下就一樣，50%或以上都係唔一樣，不過差距冇舊作咁誇張
Echoes就未見有資料

第3章個女聖騎救唔到 5round內必死
果陣根本攻唔入多哲堡壘

有遠距離補血就好易搞
冇嘅可以試下warp個劍士+魔法劍 / 法師 + 盾上去補給地形

飛左主角入去比6隻圍住 都係殺唔到啲弓
佢自己守得住 條女照死 已經用飛馬兜右上秒左個召喚師
算了放棄佢慢慢攻

你係咪唔小心同亂入一齊打

我係同亂入打呀 唔記得左
難怪咁鬼難！分返開先
不過隻多哲都好鬼大力

我第一次都係 條路太窄 塞死左先搞咁耐

見個女騎靚先想救 換個男既我慢慢引兵出黎砌
岩岩打死左個亂入 佢個城即時再出....

真係唔得你可以用4回合殺到幾多得幾多 之後撤退再入 死左個D唔會RESET

太耐唔記得
if要救仆街仔東雲係咪一把七難即滅都唔夠，要用夠兩把？

有啲咁既秘技

決定唔救 佢有本事自己全miss
我有癡女村民就夠

個女騎好撚
不過廢廢地咁

反而打打下， 盧卡升左職都算幾好用
硬淨左

睇你用咩方法，一發都多數夠做
你鍾意嘅可以用飛兵分別載龍馬同aqua，有可能一發都唔使
但係要確保埋其他自軍安全，搭埋freeze果類支援會易搞啲

用咗三發

岩岩無救條女就過左
入劇情舊團長想打鳩我
其實佢唔知既係自己都已經香左
男主果隊得返5個主力
男主 癡女 女飛馬 女醫 重甲

玩經典 犧牲在所難免 反正佢地唔死都係睇主力打
無唔死人既戰爭
舊團長呢啲有j 成長又唔係高既唯有拎去提高士氣
等大家完成佢既遺願

舊團長真係垃圾黎

雖然男主個邊真係好多垃圾
後尾仲俾地圖d 龍彊屍先攻搞死過好多人
但我都係reload 無死人爆機

有堅持 真係唔易
我就鐘意有死人 有時就算勁既 一兩個都由佢死
多啲感覺投入 同玩得輕鬆啲

咁都得

爆機個時死左人 個after story 變左？？？？ 睇見就唔舒服

隻game有得復活架怕乜

玩緊覺醒，突然覺得齒輪真係外掛黎

有時㩒錯就會好想有齒輪

得兩三個？剩係遇過一次復活泉水

比人爆擊死左慳返好多時間

有啲人完全唔想知 個綠髮黑炭頭成日想溝我金髮天馬
完全唔知自己斤兩 我唔比佢地講野 直接用佢去分散敵人
捱到第3章先死算佢有啲本事

痴撚線嫁佢

巴打有性格

玩火紋玩到推人去死，安已不

我黑暗龍與光之劍同if都追求0死
慢慢開始攰 打機開心就好
根據佢地性格同外貌賜予佢地不同結局
火紋最大賣點

岩岩戰鬥傾計見到呀雷母拒絕左癡女....
人渣

巴打打機態度同達哥有得FIGHT

癡女最強 防高攻高 可物攻可遠攻識補血 奴性重忠心

你條女咁勁 公平咩

見到覺醒都係3000yen, 2百蚊左右，其實係咪係到買都一樣？只係冇實體碟？
同埋想問下我呢部係咪日版3ds, 冇玩太耐，唔記得買左日版定港版

冇分別
睇介面係日版，正常人應該唔會買港版機

打到癡癡呆呆，快手完埋個暗夜Lunatic run算
大家都快啲翻兜覺醒 if，一齊做痴線佬啦

對比起上黎，我真係好憎echoes個迷宮探索

勁易打半個鐘跟住死...
我依家一開波直衝神像save左先

其實係咪顯示日文就係日文機？
準備落街買if 或者覺醒
價位大約係點

應該冇死架喇
if我見到有貨嘅都係299
覺醒好似有巴打200樓下買到

我記得我打忍者果關全軍堆一邊都打唔贏 推隻重甲出去引 完turn得番十幾防

2turn同5turn

覺醒我188 gamehit 180入手
唔知仲有無貨你打去問下先

覺醒本身好似都好平, 仲要有埋廉價版
實體應該平過3000yen

屌你老母卡到on9
最後諗住開咗門先開寶箱
必殺殺咗老母

呢兩關用正常打法根本係玩鳩自己

24章用Aqua兩三次再動，第一回合要全世界埋位，等敵人開龍脈
第二回合就用兩隻飛兵載人衝入去殺boss，後面再加一隻飛兵達陣制壓

25章睇見敵人組成就唔想打 高速高迴避瘋狂debuff
忍者主角磨撚死龍馬算

會唔會因為少咗經驗同武器後面唔夠打？

唔會，之前20同21章我都係skip住打
戰鬥上我淨係用主角同Elise以外三個王族
Lunatic敵人太多，打完takumi果關四個都升到lvl15

道具方面skip呢兩關只係冇咗10000G，冇乜影響
不過呢兩關有啲有用敵人可以捉，呢樣損失反而大啲

睇番個暗夜save 發現我玩得好小心
第8章已經用左45回合 大風吹 飛馬王女果關都超過30回合 攻塔果關65回合

一不小心就哂左成個鐘

打完第4章多瑪塔先知原來冇搵帕奧拉同卡秋雅
賽利卡已經消失左
仲有冇得返轉頭搵番呢兩條女

我都打緊多瑪塔 三姊妹好撚廢
合擊果陣自爆10血通常死埋
剩係升粉紅妹算 其他退休

其實好多都好廢

原來我連阿特拉斯都冇搵到
唔怪得女主果邊少人咁多

我反而女主多 因為飛馬有合擊唔捨得死
同埋女主果邊啲人起手數值靚啲
男主果邊初頭升級爆唔起就唯有發揮佢最後作用
人數差唔多係女主一半

同埋今集啲裝好似無咩用？
我有得揀一定裝戒子回血 銀劍果啲都係擺係度

對我黎講一個也不能少, 就算我玩會復活
D人比人打死左, 我都用齒輪再玩過

有特效果D武器就好用, 加爆擊或者對魔物有加成
法師果D就用會回血既道具, round rouund幫人加血同踩沼澤都唔怕

今集戒子聖劍勁多 沼澤只係抵銷左個收益
魔道戒子勁到爆炸 裝左成個boss咁企前面
過完enemy round對面空左一半

終於得閒開返隻game嚟打
打到第一章尾關，好似有龍盾攞，追po見有人攞唔到，係咪有特別攞法？

圍住佢1111111咁磨咋嘛 小心crit死另一隻boss

呢度個體驗唔係幾好

個騎士可以用撤退大法整上城牆

不過龍盾好撚屈機下
之後比修女用
D人打唔入佢, 就算比人打超過1, 用聖吸都吸番體力

所以之後搵埋佢做肉循
隔離既人又可以加5體力

咁鬼勁 無拎到 覺得太難
入多瑪塔前果次都錯過埋

走漏眼無見到火紋出新野

呢隻同if比邊隻好玩d? 唔鍾意IF無戰爭感同設定

劇情傳統王道 應該岩你口味 快啲去買黎玩啦

故事同戰爭感就今集好啲嘅

如果你講戰略同地圖就係if好啲

頭先爬左陣文見好似有自由轉職

有無得成隊轉哂做騎士先？

冇
得村民可以揀轉咩

多唔多村民

打白夜得一隻聖騎同一隻將軍，仲要將軍畫到成個傻仔咁

男主成村都係

免費dlc 送3支叉 咁計都成十幾隻騎

Ok聽日即屌

Youtube有人upload 咗高清版嘅cutscene

Echoes

覺醒

if

暗夜run已完 Fuck Takumi

為咗2回合秒晒last兩關，都係幫主角刷咗少少支援
個save之前玩落，發覺前面好多野都plan得唔好 / 冇plan過咁滯

takumi

學野
其實想唔grind dlc爆機要plan 咩

當年我都冇plan啲咩 見步行步 靠過往玩火紋既經驗同感覺去玩

有巴打之前話覺醒班二代目好勁
我暫時覺得得幾隻真係超班咋喎

一代有幾個真係勁到嘔
個村民，飛馬，男主，自創，仲有個法師仔
一個殺一隊都得

就係幾個咋，我都冇用晒

同埋要睇點配成長率

子代成長率係父母+自己嘅基礎成長率除3

成長率定能力值？
即係父母唔一定要升高lv先生仔？

主角兩個仔女勁到嘔，尤其是個仔

飛馬傳到疾風迅雷就好撚勁

就咁睇子代基礎成長唔係高啲，
但因為初期能力受父母一定影響，
我嘅理解係父母夠勁先收子代的話，
初期值會勁過一般人10lv時 (我冇計過)

遺傳勁嘅技唔使解釋啦，有啲技係遺先有

職業資質又多啲 (可能要狂刷先體現到)

能力值上限有bonus

好撚複雜

複雜得嚟好多變化，所以可以重玩好多次

神軍師呢個職好勁
max lv都唔知平轉咩好

買左隻覺醒，198，想問有冇中文版既攻略網比小弟研究下

happy price selection?

未見過而且中文攻略好少齊料

係。見唔貴，廢事格價。

想問開始玩，玩超上線會唔會好快棄game

好睇你咩打法，唔plan定靠臨場執生一樣過到嘅
而我想做到由24關開始全部秒殺boss，過程包冇痛苦，咁就要事前準備定

講到尾火紋no grind就係用有限資源發揮最大效果
暗夜黎講，錢/道具/經驗都有限，某啲道具用得好，就會輕鬆好多
例如平轉(21章前有限)、七難即滅(四發)、+2能力藥(大約4個)
unlock到嘅支援亦係有限，所以一早揀定練咩人點配合就最好

聽日得閒嘅可能我寫長少少cover呢幾樣野，有其他野想知可以問埋
等我盡力推多啲人落火坑，享受下被虐嘅樂趣

覺醒係咪3ds上面最好既火紋？

唔知，只係知第一關就game over, 人生第1次

唔敢講邊集最好

睇吓有咩技能想用

冇得輸系列
傭兵線：武器節約 + 太陽，配鍛造手斧 / short axe
暗魔師：用到吸血魔法就夠
黑天馬：疾風迅雷

巴打如果寫一關關日記講個思路一定好好睇

留名

個人覺得if係遊戲性上各方面都比覺醒進步

又要我打多次
reddit果邊有人做過類似嘅guide，講咗1-20章，唔怕雞腸嘅可以睇下

1-10章:
11-21章:

比較值得睇係前言，有好多玩if嘅基本概念
同埋佢每章開打前嘅準備，例如買藥/鍛造果啲

我都覺得係，
但if好多hater.

不過我都唔係唔明，故事爛又多萌要素

我都快手搞掂佢算

買左隻覺醒，淨係打第一關都輸左5次，到而家都未過到，隻男主廢到hihi, 隻魔女又一野死，超難打....

用frederick啦 無謂作賤自己

我記得我都重試左兩三次 因為俾佢CRIT撚死

屌佢老母.....
Full血都比佢一野斬死，仲要已經剋佢武器.....
想問之後d關係咪都咁撚難，係我就玩返中級算，又冇齒輪

條友拎鐵斧嘅 你揀咗Lunatic?
覺醒L序盤算係全系列偏難果款，初見最好唔好掂

係擇左Lunatic, 諗住打完另一個英雄王，自己好撚勁，點知on99死左10次先過到

你拎CHROM去硬接唔用FRED

冇記錯仲有第三關係極難打
非被虐狂建議玩中難度 想玩落去既你預左要狂boot機

隻fred擋到冇血，去回下血，諗住隻垃圾chrom full血擋一下者，仲要剋人地武，點知天氣不似如期....

聽你講，玩中級算

女主係咪擇 加魔力，減攻 好？

冇研究過 但我一般都加速 可以早啲追擊人

咁減攻係咪冇問題？隻野會唔會玩雙修

減運，加力/魔/速是旦一樣都得
玩L先考慮加防

我爆完覺醒hard先玩覺醒lunatic都覺得好難

Echoes連系統都唔同，點比

故事真係好爛，又好多無謂野

不過好多戰場的確設計得幾有心思

暗夜第十章 never forget

辣殺驚又沉PO

開咗個新save，發覺一路打一路cap圖好辛苦
又集中唔到，打到一pat屎咁

原來咁辛苦

呢個係覺醒？女主又將型喎

cap圖用Miiverse慢到仆街，用電話影唔靚又反光
如果呢方面有方法輕鬆啲就好 寫果下唔係咩問題

if嚟

一係剩係揀幾關特別黎講?

試寫第8章，求屌，最好大大力屌

幾好睇
不過我想知點解要JAKOB轉騎士?
BTW ZERO命中好低

集集火紋開波都有個屈機老騎，if果個收得埋少少咁解
暗夜序盤要盡量增加可用戰力，平轉係其中一個方法
管家轉聖騎 = 力+4 守備/魔防+2 移動+2，代價係速-1

呢D養隊員既心得最有營養

會唔會有下一篇

終於買左, 點解變左討論IF

因為垃圾驚冇人玩

覺醒23章，明明男主俾自創角對死左，點解後來又無事

岩岩都另外玩返覺醒

想問下支援對話其實係咩黎？多啲故事劇情？

軍師喺果刻控制到自己嘅力量，唔係致命傷
老實講，覺醒後期嘅劇情唔好太認真睇

gameplay上支援越高，命中迴避Dual attack等等會有加成
升到S就代表結婚，unlock子世代

支援內容未必同劇情有關，但有助角色描寫，令冇乜參與主線嘅角色都可以好立體、實在、有內涵，而唔單止係路人甲乙丙
某啲集數會隱藏咗個sub-plot喺支援對話度，不過覺醒好似冇呢一套

點解呢

寫好咗暗夜第九章，不過玩得好差下

同埋少少no grind run前設同角色補充

老套 / 主角威能，hard sell羈絆

我當時係no grind玩暗夜L 但終章完全無解 最後都係要谷主角出黎衝boss

就快爆覺醒，去到20章已經成隊橫掃無左初期個難度
睇怕要買if了

Lunatic歡迎你

覺醒玩左幾關，有個騎士能力高到完全一人無雙

唔好俾佢吸咁多經

諗緊重玩echoes定awaken
不過聽日會買暗夜

仲未摸得熟系統，好多人食3-4下攻擊就死，ai又好識針對d低防人黎打，好多人都唔敢上前，個騎士升lv又特別慢
咁多角色好似得男主角正常少少

打完暗夜10，差一隻忍者就做到takumi以外全滅
只差一點點

篇前設好正

勁

Takumi, you suck

痴鬼線覺醒最後個關係全部關最易一關
第1turn就完左

爆左，好玩

終章直衝boss係火紋傳統黎 好似係

不過咁
戰爭感最強我覺得一定係系譜
其他我玩過既echoes, awaken, 776
我都覺得無咁強烈

放假，寫好第10章，準備功夫比較多，戰果唔錯

之後11-19章應該唔會慢慢cover，假期有限
可能揀兩三章寫下，亦可能寫少少no grind run下嘅支援+子世代

聽你地咁講，覺醒其實揀初級難度配Classic係好易？

(玩過封劍火劍only)

我估易到痴線，會悶
我揀中間難度，去到中期已經係合埋眼輾過

建議最低玩中級 唔會太難或太易

覺醒lunatic 玩左好多次都係過唔到.....

死喺序盤定係其他章數

想問覺醒 要升幾多隻英雄？
邊幾隻一定要升？
村人廢到hihi, 但上網睇又話好勁

村人升到10LV D數值已經好靚下
不過LUNATIC可能無乜機會用 等DB巴講解

覺醒上級我已經覺得超難

Hard或以下升邊隻分別唔大，自創角好快成型，一陣就幫你剷爆隻game
主力打手升五隻點都夠做，練太多反而仲難搞

開頭Chrom升咗冇壞，紅綠騎鍾意就升一隻
Sumia最好都升，同Frederick拍住幾好用
魔法師用邊個都差唔多，最好係暗法，可以瘋狂吸血

之後加入果啲就是但啦，睇見鍾意就升，冇咩邊隻會伏
村人平轉傭兵升勇者係勁嘅，但係嫌麻煩唔練都冇所謂

Sumia 係邊隻？
同埋我想問，點解有時2隻會一齊攻擊，有時就冇

最早入個隻飛馬，勁到仆街

Dual attack，發動到就會一齊攻擊，按%發動

行平地都仆街 唔知點騎上馬

我第一次玩就玩上級，玩熟左都ok
Lunatic真係

玩到第5、6關

信和有冇IF二手賣?

巴打你贏到頭幾關 相信爆機都唔會難 時間問題姐

黃金見過 200 信和冇留意 但有一手賣

thx巴打

玩完echoes先再試
我覺得要過lunatic運氣都好重要，要replay同一關廿幾次

準備入手暗夜

諗緊玩完暗夜就玩d舊作
有無模擬器玩到？如果唔可以討論我say sorry先

gba 個d 囉 你懂的

好

全部都玩到，包括蒼炎同曉女，但係spec唔夠可能run得唔順

見你地講緊系譜，系譜3ds vc玩唔玩得過

都係睇你本身鍾意火紋邊方面

系譜最出色係劇情同世界觀，同埋上面巴打講嘅戰爭感
子世代完美融入劇情之餘，亦有一定customisation嘅空間

不過系統上要靠玩家自己摸索／睇攻略，有好多野遊戲內係冇說明
gameplay方面節奏慢、單調，戰略元素不及其他作品
而且地圖太大，基本上係騎兵玩晒，當然呢方面可能你會鍾意

外傳都有重製
聖戰等重製先出手

if個介面好靚

我最緊要氣氛，劇情同戰爭感，就咁睇巴打講應該ok

If 係我心目中失咁多分就係因為佢劇情太雞毛蒜皮同太多廢萌要素

系譜無乜乜邪龍個d野(可能故事有但我唔明)，比較似三國志咁雙方對陣，同攻城略地

岩岩玩緊IF, 玩左頭幾章, 地圖好過覺醒好多, 覺醒9擺一張正方MAP就俾幾條友開無雙清場
IF有返制壓攻城, 呢方面有D似系譜

覺醒最後幾章真係有趕收工feel

echoes d map都好過覺醒

攻城嗰啲都ok，
echoes 大地圖嗰啲好多都麻麻

Echoes唔係話好，但只係覺醒太千篇一律

Echoes衰在啲map完全冇side objective
仲有祈禱師／無啦啦+20迴避嘅地形果啲煩膠元素
Celica條線啲map直頭要幾閪就有幾閪
覺醒最多係悶，你唔惦L+嘅，至少唔會打到躁

玩緊第3章開始唔夠打，想問用啲時間練level有無影響

覺醒以前玩hard到中後期根本就無雙 推主角上去enemy phase自動清晒

點解if既中級都咁難玩

你暗夜？

新手打覺醒第5章打到嘔血

係，去到8章已經好難，又要救村又成堆敵人

If唔難 可能我玩過覺醒

我覺醒淨係爆左中級

我鍾意玩耐啲，一野就玩hard

女朋友沉迷左if(黑夜)
佢愛上左果隻狐狸

狐狸唔係白夜？
定係你講人狼？

原來係人狼 總之係黑夜聽歌劇個關加入, 有條尾個角色

見咁熱鬧 上youtube睇番啲人打暗夜lunatic finale 見到佢地俾女僕瘋狂debuff 自爆怪無限增援 地圖炮一波又一波 隊友一個接一個倒下 睇到好爽

玩緊覺醒先發現多左Pair Up依個command

其實Support黎講，Pair Up好用d定係企係Adjacent咁？因為以前剩係知企係旁邊support人

睇你想加點定係可以打兩次
多數啲廢角我就拎黎pair, 兩隻都高攻我就放旁邊

Pair up咗一樣有機會打兩次
我玩果陣最top果三幾個角色都會配個長期固定後衛
剩低杖/舞女果啲輔助角就唔Pair up

固定後衛即係鐵甲兵果啲？

唔一定，睇下前衛做打手果個有咩能力要補強
例如Sumia速度夠，但係力/守備偏弱，咁配Frederick就fit晒
聖騎算係百搭後衛，因為力技速守全部+2
升到A支援就變全部+4，冇撚得輸

pair 左最多係你攻一次 (有輔助, 打兩下)
唔pair 可以攻兩次, 如果兩次都輔助就合共打4下

人人都唔同玩法

pair up點會攻唔到兩次? 你追擊到嘅就有兩次判定
我係咪miss咗啲乜?

我指你行動得一次

已經冇人玩?
好唔慣火紋要探索迷官

岩岩過左第5章, 唔想行迷宮
入迷宮又用得10個人

個POST仲有人
隻ECHOES爆咗第5章就收返埋
繼續開返IF玩

x2

仲未爆機，睇見女主想跟敵人走覺得有d on9

原來if都已經兩年前

期待2018新作吧

通常D NTR本子個女主角就咁上下

樣貌問題，Jedah一出場就知佢係衰人
如果佢整下容，或者好似聖魔Eirika線咁鋪，Celica會冇顯得咁on9

一開波男主角個邊有2條女都係敵人到都冇事

自己腦補啦

有無人放日版if
今日買錯左港版

我有暗夜, 但借左比人

咁都可以買錯 拎法包打自己啦

佢玩完未？

打左

有冇巴打玩完想放
tg wucfuislove

tg：ccyuk

D戰技學完之後一換武器就冇得出
咁學黎做咩

爆post前留名

應該唔會爆

差幾個post啫，應該或者可能會爆掛

幫手推

有無人會玩隻無雙
其實仲有無戰略味

割草驚都係唔係有咁多期望
不過都會玩

我見角色都好似幾少

年紀大反應快
剩係玩SLG／RPG
等Deep Strange Journey

推 1001

呢個辣殺PO幾時死，仲煩過啲廢老

其實有幾多人仲玩緊Echoes，或者翻兜/想有地方傾覺醒 if果啲舊作
冇乜人就由得佢死，無雙 / 2018新作再見
有嘅就推爆佢開新PO，順便改少少頭PO放埋舊作攻略

玩緊暗夜，好難玩，擺低左

當傾其他fe 囉仲有20個就1001